【移交逃犯擬修例】譚惠珠稱修例建議由台灣提出 陸委會：一派胡言

【移交逃犯擬修例】譚惠珠稱修例建議由台灣提出 陸委會：一派胡言

政府建議修訂《逃犯條例》，容許以個案方式移交逃犯予內地。正在北京列席全國兩會的基本法委員會副主任譚惠珠今日(7日)被問及修例是由港府自行提出，還是被中央要求修例，她表示：「（修例）不是中央政府要求，以我所知（as far as I am concerned）基本法委員會也沒有討論過修例，而是由台灣提出。」

陸委會晚上駁斥「這完全是一派胡言，無中生有，混淆視聽」，並指自港方提出修例，各界質疑不斷，有關方面應廣聽諫言，深切檢討為何不能獲得外界信任，「而非胡說八道、推卸責任，這只會突顯相關說法的無知，對於港人所追求的公平正義，沒有絲毫幫助」。

陸委會重申，希望港方能以不涉於政治的務實態度，積極考慮與台灣簽訂司法互助協議，從根本解決問題，確保公平正義獲得伸張。

譚惠珠受訪時指出，移交逃犯有4個國際標準，一是案件要在兩地都屬罪行；二是兩地就罪行量刑沒有明顯分別；三是要求移交方所提出的證據，在被要求移交的地方也能成為表面證據；四是一宗移交只能適用同於一宗案件，例如要求移交方不能以逃犯涉及搶劫而接收逃犯後，以謀殺案起訴逃犯。

她強調，香港現時與20個國家已簽訂長期移交逃犯安排，標準是國際性的，對哪個國家或地區都要一樣，「無論與哪個地方簽約，四個條件（標準）都沒有改變」，形容商界不用擔心，因若即使內地有相關罪名，但香港沒有，香港也不會移交逃犯。

大律師公會早前反建議，政府可修訂《刑事司法管轄權條例》，容許在香港調查和審訊類似台灣殺人案（即香港人涉在外地殺香港人）的疑犯。譚惠珠表示，若案件在兩個地方都有案件程序發生過，則兩個地方都可審訊，但她以1990年代犯罪集團首腦張子強在香港儲存炸藥、後在內地落網的案件為例，指部分犯罪情節雖然在香港發生，但若內地決定審訊，「香港政府很難說不讓你（內地）審」。

講啲咁易踢爆既大話

形容商界不用擔心，因若即使內地有相關罪名，但香港沒有，香港也不會移交逃犯。
點解商界先要擔心？

哈哈 香港追求公平公義
笑撚大人個口